---
title: "Exemples de jeu"
weight: 60
bookHidden: false
---

{{% pageTitle %}}


## Exemples de jeux de table

1. Échecs
1. Dame
1. Tic tac toe
1. Mancala (Awélé)
1. Battleship
1. Poker
1. Serpents et échelles
1. Backgammon
1. Scrabble
1. Reversi (Othello)
1. Boggle
1. Roche-papier-ciseaux
1. Go
1. Shōgi (échecs japonais)
1. Xiangqi (échecs chinois)

## Exemples de jeux temps réel

1. Pong (déjà pris, c'est les tutoriels!)
1. Bomberman
1. Tetris (à 2 joueurs)
1. Space invaders (à 2 joueurs)
1. En fait, n'importe quel clone d'un jeu classique (qui peut se jouer à 2 joueurs)

